<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">Základy Androidu</string>
    <string name="action_1">Akce 1</string>
    <string name="action_2">Akce 2</string>
    <string name="action_3">Akce 3</string>
    <string name="action_4">Akce 4</string>
    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="label_ulozit">Uložit</string>
    <string name="label_nazev">Název poznámky</string>
    <string name="label_obsah">Zadejte text poznámky</string>
    <string name="label_smazat">Smazat</string>
    <string name="label_pridat">Přidat</string>
    <string name="label_odebrat">Odebrat</string>
    <string name="label_odeslat">Odeslat</string>
    <string name="toast_smazat">Smazáno</string>
    <string name="label_frame"><b>Toto je Frame Layout</b></string>
    <string name="uvitani">Dobrý den, %1$s! Máte %2$d nových zpráv.</string>
    <string name="uvozovky">Takto \"lze vložit uvozovky\"</string>
    <string name="dlg_title">Ukončení aplikace</string>
    <string name="dlg_title_processing">Zpracovávám data...</string>
    <string name="dlg_msg_processing">Prosím čekejte, právě probíhá náročná operace na pozadí</string>
    <string name="dlg_msg">Vyberte ano pro ukončení aplikace</string>
    <string name="dlg_btn_yes">Ano</string>
    <string name="dlg_btn_no">No</string>
    <string name="dlg_btn_cancel">Cancel</string>
    <string name="dlg_btn_ok">OK</string>

    <string-array name="mesta_array">
        <item>Praha</item>
        <item>Brno</item>
        <item>Ostrava</item>
    </string-array>

    <plurals name="numberOfCars">
        <item quantity="one">Ve Vaší garáži je jeden automobil</item>
        <item quantity="few">Ve Vaší garáži jsou %d automobily</item>
        <item quantity="other">Ve Vaší garáži je %d automobilů</item>
    </plurals>

    <string name="scroll_view_info">Potomek třídy FrameLayout, což znamená, že je určen pro vložení jednoho dětského view.
Dětské view může být libovolně složitý layout libovolného typu, nebo jednoduché View, obecně každý potomek třídy View.
Pokud je dětské view větší, než rozměry ScrollView, automaticky se zobrazí scroll bar a obsah lze posouvat.
Umožňuje pouze vertikální posuv, potřebujete-li horizontální posuv, použijte třídu HorizontalScrollView
Typické použití je ve spojení s lineárním layoutem
Nikdy nepoužívejte kombinaci ScrollView a ListView (viz další lekce), každý z těchto prvků má svou implementaci vertikálního posuvu na úplně jiném principu. Pro začátečníka nemusí být rozdíl mezi ScrollView a ListView příliš zřejmý. Oba prvky přece zajišťují vertikální posuv obsahu po displeji. Rozdíl tu však je a to značný. ScrollView vždy načítá celý svůj obsah, kdežto ListView pouze tehdy, je-li potřeba ho skutečně zobrazit uživateli, čehož dosahuje pomocí tzv. Adaptéru, který, spolu s ListView, podrobně prozkoumáte v příští lekci.
Hlavním nežádoucím důsledkem kombinace ScrollView a ListView by bylo, že byste zcela obešli optimalizace třídy ListView při zobrazování velkého množství položek. De-facto by tak ListView vyplnil ScrollView, jeho všechny položky by byly viditelné, což by mělo za následek značné snížení odezvy a v případě obrázků velmi pravděpodobně i OutOfMemory výjimky.</string>

</resources>